【85萬捐款去咗邊？】男孩得8,000蚊 官員：一夜暴富損孩子健康

雲南昭通8歲小學生王福滿，因為一張頭頂、眉毛都披滿白雪的照片，被稱為「雪花男孩」，吸引大批民眾捐款，但他卻只得到500元（人民幣．下同），引來捐款者憤怒。新華社今日引述當地官員，稱公開當地收到70萬元（約85萬港元）捐款去向，表示這些款項將分到昭通市所有區縣。當局做法令到網民震怒，質疑他們是要捐款幫助雪花男孩，官員是「挪用捐款變扶貧專款」，官員的誠信完全破產。

官媒引述共青團昭通市委、昭通市青基會的數字，指他們共收到3,579筆、50.3萬元民眾捐款，當局向當地11個縣區發放款項，合共已達70萬元，其中雪花男孩所在的魯甸縣，已獲得11萬元，雪花男孩之父王剛奎則稱，已經收到來自各界的8,000元捐助，他亦已被安排新工作。官媒宣稱，將會「做好補助款、物資發放紀錄，及時公佈，接受各界監督」。有官員更稱，一旦將所有捐款都交給雪花男孩，會令他「一夜暴富，不利於孩子的健康成長」，「辜負捐助者們的初心」。
「這就是為啥我不捐款的原因，錢根本不能給他們本人！」網民讀完官樣文章後，怒不可遏，直斥他們是希望捐款幫助雪花男孩，沒想到雲南的官員竟將捐款變成全縣的扶貧專款，「社會愛心人士的捐款拿去做政府扶貧工作！」「確實不合理，根本沒有跟捐款人商量……500元和70萬差距不是一點點！」
不少網民都大嘆內地的慈善捐款，已經不可信：「08年512汶川起就不再信任任何政府的捐贈機構了！」「除非直接給到手裏，否則別捐……」「以後捐款啊，直接要救助者本人賬號捐，省得都被貪掉！」
新華網

重有人捐斬白撚痴嫁啦
大愛撚
香港啲窮人唔理
咁有心嘅就關心下身邊嘅人啦
我唔信佢地全部都冇遠親係窮撚呀

個陣時香港人捐左幾百億
點知比大陸班貪官食晒

官員的誠信完全破產。

乜中國啲官本身有誠信架咩？

幫唔識既窮人就係積褔
幫窮撚朋友/親戚/同事就睬你都傻

成班垃撚圾貪官
等天收

笑撚死
d 錢捐左既就點都應該屬於個細路, 就算人地點大洗都關你撚事咩
而家d錢俾你班狗官最後咪又係拎去叫雞

啲偽善就係咁
搶光環, 是咪順手減稅

以為分到一蚊都冇 , 個細路分到500蚊都叫好好
會唔會連嗰500蚊都冇收到呀?